Tuhande üheksa saja kaheteistkümnemal aastal Februari kuu üheksamal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse talumehed Laimjala wallast Wassili Reinart ja Uiemõisa wallast Wladimir Männik ning aawaldasiwad, et esimene neist Reinart annab oma talu Laimjala waldas Ridala külas nimega Autsi Wladimir Männiku kätte pidamiseks, kuie aasta peale, käesolewa aasta esimesest aprilli kp. arwama hakkates järgmiste tingimistega. 1., Wladimir Männik teeb kõik selle puumaa talutööd ja saab selle eest poole kõigest maa saagist nii häästi wiljast kui põhust. 2.,Kõik selle talu maksud, mis rahaga maksetakse, kannab Reinart, maksud, mis tööga tasutakse kannab Männik, maksud, mis wiljaga tasutakse maksawad mõlemad pooled ühe wõrsi. 3. Kõik põhk peab saama talus ära söödetud ja sõnnik põllule wäetud. 4. Reinart annab oma poolt ühe töö hobuse Männiku kätte pruukida põllutöös ja selle hobuse jäuks põhku annab Reinart ka oma poolt, 5. Põletamise jäuks wõib Männik nii palju turblaid leikata kui tall wilja kuiwatamiseks ja söögi keetmiseks tarwis on, soendamiseks wõib ka weel peale turblade oksi pruukida, 6. Ühe saha põllu harimiseks annab Reinart, aga parandamised selle saha juures toimetab Männik oma kulul; põllutöö riistade harimiseks wõib metsast puid wõtta. 7., Õunapuuaed talumaja rehealuse otsas jäeb Männiku pruukida, mille eest ta Reinartile aastas üks rubla wiiskümmend koppikut renti maksab.
Wassili Reinart [allkiri] W. Männik [allkiri]
1912 aastal Februari kuu 9 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline lepping, mis Wassili Reinart ja Wladimir Männik wahel tehtud on kirjutud akti raamatu esimese jäusse N:4 all, mõlemad on walla kohtule tuntud, peale ette lugemise oliwad nad sellega rahul ja kinnitasiwad oma allkirjadega.
Eesistuja: A. Jõeäär [allkiri]
Kirjutaja: A. Küng [allkiri]
